[恐懼撚]牛津研究：輕症患者染疫後3個月肺功能仍未恢復 呼吸短促易疲倦

武漢肺炎被部份人形容為只是「小感冒」，但英國牛津大學運用新的肺部掃描技術發現，即使是病情相對較輕的武肺患者，他們的肺功能在感染3個月後仍未恢復正常。研究反映武肺可能對患者造成長遠影響，且後遺症亦不限於年長及長期患病的高風險人士。

牛津大學醫學院教授格利森（Fergus Gleeson）領導的團隊先前追蹤10名武肺患者，觀察康復後的情況，患者年齡介於19至69歲，患病時全部未曾進入加護病房，亦無需使用呼吸器。

醫療團隊運用謝菲爾德大學教授懷爾德（James Wild）此前發表的新方法，在患者接受核磁共振成像（MRI）時，邀請他們吸入氙氣，藉此觀察其肺部活動，最終發現8名患者在感染後3個月，仍有呼吸短促及疲倦徵狀，反映他們的肺功能出現問題，血液無法吸收足夠空氣，但傳統的肺部掃描無法顯示這些狀況。

60歲的克萊登（Tim Clayden）是其中一名接受研究的患者，他先前曾因感染武肺住院，出院後仍經常感疲倦，但醫師一直找不出原因。直到克萊登參加格利森的研究後，才發現是肺部未復原，他表示：「我現在知道發生什麼事了。」

格利森表示在研究開始前，已預期武肺患者肺功能會受損，但沒想到如此嚴重，警告這將意味不同年齡層、且沒有住院的患者亦可能肺部受損。參與研究的另一名科學家海勒斯（Shelley Hayles）估計，約10%武肺患者可能因肺部受損，長期出現不良症狀。

格利森計劃再邀請100名未曾住院及沒有嚴重病徵的武肺病人接受研究，觀察同類問題是否會在他們身上發生，亦會進一步調查肺功能受損的情況是否永久，抑或可隨時間而好轉。（國際中心／綜合外電報導）

啊朗點算

驚閪
just a flu

等掛......

just a flu

實驗範圍19-69

例子係用60同69

物競天擇

N=10

從來新聞無人講過好番既人會點，係咪已消息封鎖曬，定啲肺炎病人死撚曬無人知

以為叫牛津就呃到我？
咪又係英國研究。

上天都睇唔過眼要幫D後生仔女

其實香港五千人出左院

5000人骨枯

跳唔跳到1cm？
我覺得鬼佬嗰邊已經變咗幾次種

英國研究

C朗同沙拿跳唔跳到

中環,銅鑼灣有邊個打工仔唔係覺得疲倦
都唔知咩撚野研究

樓主小心呀, 又會有一班撚樣入來屌你, 再比足1000個負評比你, 不過你可能見佢地唔到, 因為一早BAN曬

咁撚多英超球員中完，照踢波
佢地有無跌watt?

但從橡無人講過連個肺變成點都無人知

運動員身體質素點同普通人，人地斷腳都係1個星期就好

啱呀, 所以死嘅都係老人多囉
後生仔個身子又成個廢老咁咪要驚囉
你係呀?